福島核災訴訟案出爐！日政府、東電需賠災民5億日圓

福島地方法院金做出判決，命令日本政府和東京電力公司向災民賠償5億日圓。（圖擷取自時事通信）

〔即時新聞／綜合報導〕日本福島核災發生至今已有6年，先前有大批災民向日本政府以及東京電力公司索賠，福島地方法院今日對此做出判決，表示日本政府能夠避免事故發生，應賠償災民約5億日圓（約新台幣1億3480萬元）。

根據日本《共同社》報導，此案原告是來自事故當時的福島縣、比鄰的宮城、茨城、栃木縣等4縣居民，是日本全國約30起同類集體訴訟中規模最大的，而此案件最大的爭議點就在於日本政府及東京電力公司是否能「預知海嘯並避免事故發生」。

原告指出，從政府機構2002年發布的有關地震的「長期評估報告」來看，是可能預側到海嘯的，強調「日本政府讓東電採取相應措施的話，就能防止事故發生」；被告方則反駁，長期評估並非已確立的知識和見解，因此海嘯無法「預見」，事故前日本政府亦無權要求採取措施。

針對此案，福島地方法院今日做出判決，命令日本政府和東京電力公司向災民賠償損失，並在判決書中指出，日本政府能預見大海嘯的發生，亦能避免事故的發生。賠償總額約為5億日元（約新台幣1億3480萬元）。

此次判決也是繼今年3月群馬縣前橋地方法院做出判決後，第二次認定日本政府和東京電力公司的賠償責任，千葉地方法院也曾對同類訴訟做出判決，但是未認定日本政府有責任，僅命令東京電力公司做出賠償。

如果發生喺香港，政府會點做?

咁少錢

澳門仲賠得多過佢地

除翻開一個人有幾多

係唔係驚日本政府破產

5億.......3500萬港紙咁少

唔好見日本就合理化

如果係香港
理撚得你

一人5億都嫌少啦